櫻花樹下十週年——《百年樹木》張敬軒

聯想 校友會的週年宴
即將跟你遇見
竟令我紅起一張臉 幼嫩得媲美昨天
殘酷地再見 是你顯得禮貌媥媥
故事也許終結十年 已沒太多需要掛牽

怎 用最奢侈的懷緬
好好給你實戰
這是我無止青春的結欠 跟你沒發展
情路越行越遠 幾多對象相愛和情變
蒼桑彌漫似 你唇上香煙

* 在最燦爛時光交織美麗的錯愛
若有無奈 祇有用新的愛情來做替代
若看不開 祇不過從此沒有這麼緊張一段愛
未曾捉緊你 哪樣放開

面對我們成長 必經鬥幸福競賽
十(廿)五年後 當你實現的美好將來 能淡化我悲哀
在人海再遇 說一些大概*
你要走 我要追車 彼此生存路線
各有月台

能否 用你今天的微笑 補影一次合照
竟令到回憶都給污染了 真相被揭曉
原來是惟獨我 此刻帶著苦笑來憑弔
這一場玩笑 漂亮地觸礁

*
你抱擁 我正分開 互取所需的灌溉

樹蔭看著人海 悲歡愛恨都記載
二百年後 所有事物都種出青苔
墳墓見證花開
又何必掛望秒速一段愛
我怨天 你也坦率 未可得到的最愛
再後悔 也精彩

————
如何讓你遇見我
在我最美麗的時刻
為這
我已在佛前
求了五百年
求祂讓我們結一段塵緣

佛於是把我化作一顆樹
長在你必經的路旁
陽光下慎重地開滿花
朵朵都是我前世的盼望

當你走近
請你細聽
那顫抖的葉
是我等待的熱情
而當你終於無視地走過
在你身後落了一地的
朋友啊
那不是花瓣
是我凋零的心 －－席慕蓉
————

大家點睇軒叔新歌？
利申歌詞係人手打的，有錯請告知
聽住首歌，諗起一個叫「石橋禪」嘅故事⋯⋯

旋律好似幾一般…

幾好聽

希望大家聽歌同時都花啲啲間睇吓香港發生咩事

二百年後 所有事物都種出青苔
墳墓見證花開

又200年後 1985又有用呢句

1985係廿八年後啊

我覺得好好聽 聽完有種好淡嘅遺憾同悲哀 好似想追返過去嘅一啲野咁
加埋皇上把聲令到首歌更加 sad

係唏噓感
一直藏係心底遺憾 無奈 無力感

*何必掛望秒速一段愛

幾正

櫻花樹下到百年樹木 ，中學到依家 ，真係fit晒 ，我唔想食野了

其實當佢係故事咁聽 真係有點感動到

推

好聽呀

記憶中，櫻花樹下個故事唔係講 條女搬走咩？

佢地原來係同學黎

秒速五厘米

我反而覺得首歌同未來的回憶好似

「懷念美好高中兩年」

原版意境用秒速5厘米所以好淒美好好聽

呢首唔知有無reference

聯想 校友會的週年宴
即將跟你遇見

故事也許終結十年已沒太多需要掛牽

推呀

其實商業味無咁重
唔知點解 好難形容個種感覺

琴日去完佢皇室堡簽唱會就去隔離join遊行

我覺得今次首詞麻麻地

份詞係差過之前嘅櫻花樹下同笑忘書
但好至少好過找對的人

各有月台嗰句好奇怪

我終於都明白點解而家大部分廣東歌少左咁多人聽
曲已經普通無記憶點
仲有最大鑊係啲詞
長成咁好似作文作故事咁
大佬呀難為啲歌手自己都記唔到啦
更何況係普羅大眾
點入屋呀救命
完全本末倒置晒歌曲嘅定義

各有月台 應該想reference 返秒速五厘米

詞大於曲

二百年係側田 二百年後再一起 應該不怕旁人不服氣

我覺得詞有得拗
但係真係同意而家啲曲無乜特別

Mv 唔知會唔會搵返個兩位男女主角拍

淨係講曲我覺得越聽越好聽喎
詞嘅話我自己黎講要用好耐時間黎體會

秒速五確厘米

櫻花樹下記載當初青澀
/曾分開 曾相愛 花蕊又跌下來/

百年樹木記錄至今概嘆
/在最燦爛時光交織美麗的錯愛/

在人海再遇 說一些大概

其實幾好聽

個人覺得詞完勝櫻花
曲就真係遜色d 各有月台果句好似特登為個月台改左粒音咁

不過今日成程車聽左四五次 覺得愈聽愈襟聽

如果各有月台改做各有感慨應該會好啲

兩個都唔啱音 咁我寧願要返月台 起碼叫有reference

又係櫻花樹下呢類講遺憾既歌

唔好聽

旋律hea, 原全唔知想點

認真，旋律好得，越聽越有feel

係釋懷呀

幾正喎
愈聽愈正

期望太高

啲詞好兀突

期待鳩拍豪可以唱

垃圾melody